# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [mx]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Title|1|False|Episodio 6 : El Concurso de Pociones

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|¡Oh diantres!, otra vez me qudé dormida sin cerrar la ventana...
Pepper|2|True|...¡Cómo hace viento!
Pepper|3|False|¿Y... estoy viendo Komona por la ventana?
Pepper|4|False|¡KOMONA!
Pepper|5|False|¡El Concurso de Pociones!
Pepper|6|True|Me... ¡Me he quedado dormida!
Pepper|9|True|... ¿Pero?
Pepper|10|False|¿¡¿Dónde estoy?!?
Bird|12|False|Cuac|nowhitespace
Pepper|7|False|*|nowhitespace
Note|8|False|* ver episodio 4 : Golpe de Genialidad

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|¡Carrot! ¡Eres tan mono! ¡Quién diría que me llevas volando al concurso!
Pepper|3|False|¡Mag-ní-fi-co!
Pepper|4|True|Incluso trajiste una poción, mi ropa y mi sombrero...
Pepper|5|False|... veamos la poción que has elegido ...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|¡¡¿QUÉEE?!!
Mayor of Komona|3|False|Como alcalde de Komona; ¡Declaro abierto el concurso de pociones!
Mayor of Komona|4|False|Nuestra villa se complace en recibir para la ignaguración nada menos que a cuatro Brujas Hechiceras.
Mayor of Komona|5|True|Recibámosles con un
Mayor of Komona|6|False|fuerte aplauso:
Writing|2|False|Concurso de Pociones de Komona

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|30|False|Clap
Mayor of Komona|1|True|Desde el gran país de la Unión de Tecnólogos, es un honor presentar a la encantadora e ingeniosa
Mayor of Komona|3|True|... sin olvidar a nuestra paisana, la Bruja más querida de Komona,
Mayor of Komona|5|True|... nuestra tercera participante viene del país de las Lunas Ponientes,
Mayor of Komona|7|True|...y para terminar, nuestra última participante, del bosque de la Punta de Ardilla,
Mayor of Komona|2|False|¡Coriander!
Mayor of Komona|4|False|¡Azafrán!
Mayor of Komona|6|False|¡Shichimi!
Mayor of Komona|8|False|¡Pepper!
Mayor of Komona|9|True|¡Que comience el concurso!
Mayor of Komona|10|False|¡El voto se medirá por aplausómetro!
Mayor of Komona|11|False|Y, para comenzar, veamos la demostración de Coriander.
Coriander|13|False|Damas y Caballeros...
Coriander|14|True|...ya no hace falta tener miedo a la muerte gracias a...
Coriander|15|True|... ¡Mi poción de
Coriander|16|False|ZOMBIFICACIÓN!
Audience|17|True|Clap
Audience|18|True|Clap
Audience|19|True|Clap
Audience|20|True|Clap
Audience|21|True|Clap
Audience|22|True|Clap
Audience|23|True|Clap
Audience|24|True|Clap
Audience|25|True|Clap
Audience|26|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Audience|28|True|Clap
Audience|29|True|Clap

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|¡FANTÁSTICO!
Mayor of Komona|2|False|¡Coriander desafía incluso la muerte con esta poción mi-la-gro-sa!
Audience|4|True|Clap
Audience|5|True|Clap
Audience|6|True|Clap
Audience|7|True|Clap
Audience|8|True|Clap
Audience|9|True|Clap
Audience|10|True|Clap
Audience|11|True|Clap
Audience|12|True|Clap
Audience|13|True|Clap
Audience|14|True|Clap
Audience|15|True|Clap
Audience|16|True|Clap
Audience|17|False|Clap
Saffron|19|True|...y observen
Saffron|18|False|...por favor ¡Guárdense los plausos, pueblo de Komona!
Saffron|22|True|Una poción auténtica que estában esperando: la que va a impresionar a todos sus vecinos...
Saffron|23|False|...¡Los hará que se mueran de envidia!
Saffron|20|True|MI
Saffron|26|False|BURGUESÍA!
Saffron|25|True|... ¡Poción de
Saffron|24|True|... a partir de ahora todo eso será posible si aplicamos una sola gota de mi ...
Audience|28|True|Clap
Audience|29|True|Clap
Audience|30|True|Clap
Audience|31|True|Clap
Audience|32|True|Clap
Audience|33|True|Clap
Audience|34|True|Clap
Audience|35|True|Clap
Audience|36|True|Clap
Audience|37|True|Clap
Audience|38|True|Clap
Audience|39|True|Clap
Audience|40|True|Clap
Audience|42|False|Clap
Audience|41|True|Clap
Mayor of Komona|44|False|¡Esta poción podría volver rico a todo el pueblo de Komona!
Mayor of Komona|43|True|¡Fantástico! ¡Increíble!
Audience|46|True|Clap
Audience|47|True|Clap
Audience|48|True|Clap
Audience|49|True|Clap
Audience|50|True|Clap
Audience|51|True|Clap
Audience|52|True|Clap
Audience|53|True|Clap
Audience|54|True|Clap
Audience|55|True|Clap
Audience|56|True|Clap
Audience|57|True|Clap
Audience|58|True|Clap
Audience|59|True|Clap
Audience|60|False|Clap
Audience|3|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Mayor of Komona|45|False|Todos estos aplausos no dejan duda; Coriander ha queado eliminada
Saffron|21|False|Poción.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|La última demostración le pone las cosas muy difíciles a Shichimi...
Shichimi|4|True|¡NO !
Shichimi|5|True|No puedo, es demasiado peligroso
Shichimi|6|False|¡LO SIENTO!
Mayor of Komona|3|False|...¡Vamos Shichimi! Todo el mundo te espera...
Mayor of Komona|7|False|Damas y Caballeros, al parecer, Shichimi se retira...
Saffron|8|False|¡Dame eso!
Saffron|9|False|... deja ya de hacerte la tímida y no estropees el espectáculo.
Saffron|10|False|Todo el mundo sabe ya que he ganado el concurso. Da igual lo que haga tu poción...
Shichimi|11|False|!!!
Sound|12|False|B Z Z Z I IO O|nowhitespace
Shichimi|15|False|¡MONSTRUOS GIGANTES!
Shichimi|2|False|Yo... yo no sabía que era necesario hacer una demostración...
Shichimi|13|True|¡¡¡CUIDADO!!!
Shichimi|14|True|Es una poción que hace

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bird|1|False|COCORO COO oo o o o o oo oo|nowhitespace
Sound|2|False|PAM!
Pepper|3|True|... ¡Ah que bien!
Pepper|5|False|...mi poción debería al menos hacerles reír un rato porque....
Pepper|4|False|. ..¿Mi turno verdad?
Mayor of Komona|6|True|¡Huye tonta!
Mayor of Komona|7|False|¡El concurso se suspende! ...¡Sálvate si puedes!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|...como siempre, todo el mundo se va justo cuando es nuestro turno.
Pepper|1|True|... te digo:
Pepper|4|True|De qualquier manera, tengo una idea de lo que podemos hacer con tu "poción", Carrot...
Pepper|5|False|...¡Pongamos todo ésto en orden y volvamos a casa!
Pepper|7|False|¡Tú, pajarraco-gigante-zombi-burgués!
Pepper|9|False|¿Te gustaría probar una última poción? ...
Pepper|10|False|...¿No realmente, verdad?
Pepper|6|False|¡Oye!
Sound|8|False|C R AC K !|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Así es, lee bien la etiqueta...
Pepper|2|False|... ¡Si no te vas ahora mismo de Komona, no lo pensaré dos veces antes de arrojartela!
Mayor of Komona|3|True|Por haber salvado nuestra villa del desastre,
Mayor of Komona|4|False|otorgamos el primer lugar del concurso a Pepper por su poción de ¡¡¿¿...??!!
Pepper|7|False|... bueno ... de hecho, no es realmente una poción; ¡Son las muestras de orina de mi gato para su cita al veterinario!
Pepper|6|True|... ¡Ja ja! Sí ...
Pepper|8|False|...¿no hace falta demostración, verdad?
Narrator|9|False|Episodio 6 : El Concurso de Pociones
Narrator|10|False|FIN
Writing|5|False|50 000 Ko
Credits|11|False|Marzo de 2015 - Dibujo y Guión : David Revoy - Traducción : TheFaico - Adaptación : RJ Quiralta

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|Pepper&Carrot es completamente gratuito, de código libre, y hecho posible gracias al patrocinio de sus lectores. En éste episodio, agradecemos a 245 contribuyentes :
Credits|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Credits|3|False|Tu también puedes patrocinar a Pepper&Carrot en el próximo episodio :
Credits|7|False|Herramientas : Este episodio ha sido creado 100% con software libre Krita en Linux Mint (GNU/Linux) (Adaptación hecha con Inkscape en Archlinux)
Credits|6|False|Open-source : todas las imágenes, fuentes tipográficas, y demás ficheros están disponibles en la página oficial para su descarga.
Credits|5|False|Licencia : Creative Commons Attribution Puedes modificar, compartir, vender, etc...
Credits|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
